扮迪士尼前員工訛稱代購套票騙財 女文員入獄11個月

(資料圖片)

年輕女文員屢次在網上訛稱為迪士尼前員工，可以代為購買香港迪士尼樂園套票，從而騙取網友金錢。去年她又訛稱可替女網友購買30張套票，收下近8萬元，其後辯稱套票已轉售旅行社，並以空頭支票向對方退款，最終被捕。正因同類案件而服刑的女文員，今日再認六罪，裁判官指斥她貪得無厭，屢次利用事主的信任行騙，涉款金額亦不少，判她入獄11個月。

被告鍾曉彤（26歲）今在屯門裁判法院承認四項欺詐罪及兩項以欺騙手段逃避法律責任罪。辯方求情透露，被告原定今年10月刑滿出獄，入獄前任職文員及補習工作，月入近2萬元，雙親均居於澳門。

辯方解釋，被告的前男友曾向被告的朋友借下16萬元，其後未有還錢；被告遭朋友追債，並於網上公佈其個人資料，又到澳門找她父母。被告不懂處理壓力，無計可施下才用不當手法賺錢。被告明白這並非犯案藉口，並已向對方還款一萬元，亦自知判監在所難免。她親自撰寫求情信，承諾會改過自新。

曾五度因行騙被帶上法庭

裁判官於判刑時指出，被告之前五度被帶上法庭，涉及共35項控罪，全涉不誠實罪行，指斥被告貪得無厭，利用他人的信任，一次又一次欺騙事主，考慮後決定判被告入獄11個月，其中8個月與現有刑期分期執行，即加監8個月。裁判官又叮囑被告出獄後不要再騙人，應找一份正當職業，重新做人。

案情指，被告於去年7月15日向女網友訛稱是迪士尼樂園前員工，可為對方購買30套迪士尼樂園套票。女網友不虞有詐，分別在同月19、20、22及26日，四度將合共78,000元存入被告戶口。惟當兩人同月31日在中環會面時，被告聲稱旅行社已買下其套票，並以兩張支票向女網友退款。惟女網友及後發現兩支票均「彈票」，於是報警。被告被捕，警誡下承認根本沒有套票，所騙金錢用於日常生活開銷。

【案件編號：TMCC1030/19】
記者戴國輝

抵死

冇撚腦

真係員工係唔駛錢, 前員工又點會拎到平價飛